講個笑話俾大家知

支那

中美達成暫時不互徵新關稅共識。在北京，中國人民大學國際關係學院副院長金燦榮表示，預計中美貿易磨擦，到明年年中將告一段落，但以後仍可能經常出現。

金燦榮說，中美元首近日就貿易問題會面，較兩國高層外交好一些，不過貿易問題只屬休戰，相信90天的談判過程將會很艱難，但仍比雙方隔空威脅好。

金燦榮說到明年中，雙方貿易磨擦的代價就會較為明顯，屆時都會有較大的政治意願，處理有關問題。他說中國當局近日提出擴大需求，相信中國經濟在明年年中較現時好，而美國在總統特朗普管治下，美國經濟將轉差，有可能導致美國在談判上改變不理智及高要求的情況。

金燦榮表示，美國拒絕承認中國掘起，並視中國為競爭者，相信中美之間將由以往競爭與合作的「五五比」，改變為「七三比」。